<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Flipout on mvrck</title>
    <link>https://mvrck.jp/tags/flipout/</link>
    <description>Recent content in Flipout on mvrck</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mvrck.jp/tags/flipout/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Motorola Flipout 分解＆キーパッド交換</title>
      <link>https://mvrck.jp/blog/flipout-us-keypad/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mvrck.jp/blog/flipout-us-keypad/</guid>
      <description>Motorola Flipout の US 印字キーパッドが届いたので、本体を分解して交換しました。
   Motorola Flipout 分解 (1)    Motorola Flipout 分解 (2)  裏蓋を外すと、カメラ側にトルクスねじ（たぶんT2）が3か所あります。手持ちの工具がないので、溝を掘り下げて強引に回しました（非推奨）。スピーカー側はつめで引っかかっているだけなので、かぱっとカメラ方向にずらすだけで、基盤を覆っている部分が外れます。
覆いを外した勢いで SIM カードを保持する部品もいっしょに取れます。ボリュームボタンと電源ボタンもなくしやすいです。開けた弾みでどこかに飛んでいかないよう注意です。
  Motorola Flipout 分解 (3)  基盤をフレームに固定しているねじは4か所。径は前のねじと同じで、長さが少し短いものでした。堅いケーブルの下にあるねじは、近くの端子を外してから。
これでキーパッドにたどり着きます。
   Motorola Flipout 分解 (4)    Motorola Flipout 分解 (5) キーボード取り替え  キーパッドは下のシートで圧力を検知しているだけなので、配線や特別な工夫は要りません。接着されている元のキーをぺりぺりとはがして新しいものを取り付けるだけです。周囲にはくぼみが多くあって、一度組み立てれば簡単には動かないので、特に接着はしなくても平気だと思います。
元通りに組み立てれば完成です。
  Motorola Flipout  HK 版はキーボード上に入力補助記号があって印字がごちゃごちゃしていたので、黒いインクを塗って目立たないようにしていました。これですっきり。
Flipout ネタはこれでひととおりやりつくした感がありますが、まだまだメイン機としてがしがし使い続けたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorola Flipout キーボードカスタマイズ</title>
      <link>https://mvrck.jp/blog/flipout-keyboard-config/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mvrck.jp/blog/flipout-keyboard-config/</guid>
      <description>ちいささと、ころっとした外見、ぷちぷちした感触のキーボードがだいぶ気に入ってしまって、ローエンド機種だし動作は遅めだし公式アップデートはたぶん来ないけれど、ここのところメイン機になっている Motorola Flipout MB511 ですが、キーボードの設定をいじって文字入力をより快適にしてみました。要root権取得。
   MB511    MB511  けっこう打ちやすい Flipout のキーボードで少し不満なのが、
 Wnn系のIMで、日本語・英語の入力切り替え Shift+Space が押しにくい（Shift が左端にあって中心から遠い）。 日本語ではそれなりに使うハイフンが Alt+Z に割り当てられていて、両手の親指でぽちぽち入力するときに動きが大きくて煩わしい。  というところで、どうにかならないかといろいろとAndroidのキーボードカスタマイズ情報を探すと、
 /system/usr/keylayout/*.kl ： ハードキーに対応するキーコードを設定 /system/usr/keychars/*.kcm.bin ： キーコードに対応して入力される文字を設定  というファイルをいじればよさそうです。 logcat を眺めた感じでは、手持ちの HK版Flipout で使われていたのは次の2つ。本体からコピーしてきます。
 sholes-keypad.kl sholes-keypad.kcm.bin  日本語・英語の入力切り替えをしやすく。 (sholes-keypad.kl) まず、スペースの右隣に「A|中」という何も反応しないキー（たぶん日本語入力でいうところの文字キー）があるので、それを Shift+Space に割り当てられないかと思ったものの、修飾キーつきの割り当てはファイルをいじるだけでは無理なようでした。
仕方がないので、右手親指だけで スペース+A|中 が押せるのを利用することにして、「A|中」キーには Shift に割り当てることにしました。手の動きが減って、なんとなく手間が減ったような気になれます。
*.kl ファイルは、単純にスキャンコードとキーコードが並ぶテキストファイルで、キーコードは android.view.KeyEvent で定義されている定数の先頭（KEYCODE_）を省いたものを書けるようです。「A|中」キーのスキャンコードは 162 で、これを SHIFT_RIGHT に変えました。
#key 162 EXPLORER WAKE_DROPPED key 162 SHIFT_RIGHT WAKE_DROPPED  あと、試しに音量アップキーをカメラキーに置き換えてみました。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>